路透：美國擬擴大封殺華為

路透：美國擬擴大封殺華為

美國政府有意擴大封殺華為，原訂美國製價值成分逾25%的外國零組件，需要取得美方出口許可甚至不得出口，此門檻將大幅緊縮至超過10%。路透報導，美商務部已經把新規定送交白宮預算管理局，如果其他政府機構簽署核准，新規將在數周內公布生效，沒有公眾評論期。

業界認為，這是川普政府再出重拳對付華為。華為是全球5G基地台龍頭與第二大智慧手機廠，幾乎全世界指標電子廠都與華為有往來，不少供應商美國技術含量符合美方原規範，一旦華府將門檻緊縮至超過10%就需審核，幾乎沒剩幾家廠商能供貨華為，牽動全球電子零件業榮枯。

台積電、大立光都是華為主要供應商，華為旗下海思更是台積電前三大客戶，美方有意擴大封殺華為，衝擊台股雙王昨（15）日股價同步重挫。

大立光失守5,000元大關、收4,985元，跌幅約3.8%，連續七日買超的外資反手賣超；台積電下滑6元、收340元，外資大賣1.79萬張，終止連四買。雙王單日市值合計蒸發逾1,817億元，透露市場的不安。

美國商務部去年5月以國安疑慮為由將華為列入貿易黑名單，藉此限制美製產品與一些在國外製造、但含有美國技術的產品賣給華為。路透引述兩名消息人士報導，美國政府即將公布新規定，未來若美國零組件占產品價值逾10%的產品要出貨華為，須先取得美國政府許可，含量門檻比重較先前的逾25%緊縮。

其中一名知情人士說，美商務部已經把新規定送交白宮預算管理局，如果其他政府機構簽署核准，新規將在數周內公布生效，沒有公眾評論期。

財經網站CNBC 15日引述美國財政部長米努勤談話指出，「華為不是美中兩國關係的一顆棋子。」「華為不是華府與北京進行經濟對話的一部分，將另行談判。」

美國商界則呼籲，若政府管制對華為銷售的措施擴大到涵蓋只含非常少量美國技術的低科技產品，最後可能導致美國企業受到不必要的傷害，並鼓勵華為更積極尋找美國以外的供應來源。

路透去年11月報導，美國商務部正考慮擴大「微量原則」（De minimis Rule）。目前依據這項原則，如果從其他國家出口到中國的許多高科技產品中，含有價值逾25%的美國製成分，美國就可要求這些產品取得出口許可，或封殺產品出口。

美商務部草擬另一項規定，將擴大所謂的「直接產品原則」（Direct Product Rule），這項規定讓美國能管控以美國技術或軟體為基礎的外國製產品。知情人士說，該原則會擴大範圍至以美國技術為基礎且出貨給華為的外國製低技術產品。

又要開戰

又係我, 快手啲簽, 10萬個有甘難咩? 簽極都未夠數.

撚狗。

1月15既「新聞」

嗰頭簽完，依家繼續
撚狗

簽左都冇用
到時連parts都供唔到

買***啦
啱啱出嘅電話影相超靚

講真就算戴左口罩同眼鏡都仲有機會中招....

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

世無美利堅 萬古如黑夜